加泰隆尼亞獨立公投紛爭 歐盟持續保持沉默

不顧西班牙中央政府禁令，加泰隆尼亞自治區執意舉行獨立公投，警察與投票者爆發衝突，造成超過800人受傷。對於加泰隆尼亞獨立公投引發的紛爭，歐盟各國始終冷漠看待。

加泰隆尼亞獨立公投之前，就遭到歐盟反對。歐洲議會議長塔加尼（Antonio Tajani）表示，加泰隆尼亞如果獨立，是自外於歐盟，因為違反歐盟成員國的憲法，就是違反歐盟的合法架構。

西班牙政府主張，加泰隆尼亞的公投違反1978 年的憲法，這套憲法是西班牙民主的基石，也保證西班牙的主權。歐洲議會也以相關爭議屬於西班牙內政、尊重西班牙法律為由，拒絕介入紛爭。

至今歐盟大國領袖都未曾對加泰隆尼亞獨立公投發表評論，只有同樣爭取獨立的蘇格蘭首席大臣施特金（Nicola Sturgeon）在推特(Twitter)發文表示，部分加泰隆尼亞的影像令人震驚，完全是不必要的暴力。他說，「讓人民投票吧。」

加泰隆尼亞自治區通過的公投法規定，如果公投通過獨立，48小時內就可宣告獨立，但是目前還未知自治區政府會有何種作為。加泰隆尼亞自治區主席普伊格蒙特（Carles Puigdemont）先前接受媒體訪問表示，「一定會有過渡期，不可能馬上獨立。」

他也批評歐盟對此漠不關心。支持獨立的團體和工會則呼籲3日在加泰隆尼亞發動大罷工。

牙你老母

歐盟立場係, 加泰獨立係唔會直接入歐盟

要當新申請,

但預計西班牙會反對

咁加泰就要發行自己貨幣, 唔可以用歐元

可以用歐元嘅
不過貨幣政策會受限

班左膠唔出聲睇到佢地有幾偽善

歐元係自由貨幣無話俾唔俾用架

歐洲央行唔會比佢發行歐元
加泰發行自己貨幣, 初期掛勾美元

同埋無左歐洲自由貿易協定, 對歐貿易稅率會好高
唯有加強對外國既出口, 減少依賴對歐出口

Hipócritas

我一向覺得貿易係互利
你唔出口 對家都要揾個個source
無話邊個無左邊個唔得

屌你真係鳩up 冇難度
認真討論就做下功課先好唔好
唔識就唔好係度鳩up

前年見到條童屍懶係好心咁
而家馬德里暴力鎮壓加泰投票就乜都唔理
等睇歐盟解體

同英國情況一樣之嘛, ON

貨幣發行呀

痴撚線, 英國係脫歐, 點撚樣一樣呀

加泰隆尼亞獨立, 即係離開歐盟囉
係咪ON 架你?

加泰本身係咪獨立主權國呀 用下你個閪腦啦

近期活躍五毛
JR
民國復興
Redbaron
Warden
三色貓
newlife
優美開始
D_wade
精神錯亂最佳代表

津巴布韋夠用美金同人民幣做流通貨幣啦，咁津巴布韋可唔可以出美金同人民幣呀

係政局不穩既時候用一個比較穏定既貨幣做流通貨幣其實係有助於杜會同政局稱定

eur全部都係央行發行
同咩英國一樣...
英國撚有用eur

唔好信果啲咩野獨立主權標籤 , 政治都係講利益 , 不過巴塞位於地中海係有啲麻煩 , 唯有向地中海南岸搵partner

係
真係獨到初期一定繼續用歐羅
發行新貨幣好多未知數會引發猜測
香港就唔洗煩呢樣

英國問題唔係貨幣,
BRIEXIT 問題係對歐貿貿易協議終止
呢樣對加泰都係一樣

我只係用依樣野基本解釋比上面個戇鳩仔聽英國脫歐同加泰獨立既分別

乜野叫獨立呀? 加泰獨立咪就係成為主權國囉

你個腦裝屎? 你知唔知乜野叫獨立公投?

你知唔知依家發生緊乜事? 衝出黎柒?

英國脫歐同加泰獨立 都係離開歐盟
大家都係對歐貿易協議終止, 都係面對高關稅
唯一分別係貨幣

你個閪腦究竟用唔用?